{
    "question": "Bagaimanakah cara membuat Blog Pribadi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "cara yang paling mudah adalah dengan anda memiliki email GMAIL. gmail sudah terintegrasi dengan Blogger sehingga mudah untuk digunakan<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "tinggal buat aja di\u00a0blogger.com,tapi km hrus daftar dulu di google,biar bisa punya akunnya. sudah itu kamu ikuti petunjuknya.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "telegraph-adalah-477",
            "question": "Telegraph adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Telegraph\n\n<span>\n\n</span>\n\nTelegraph adalah suatu sistem komunikasi yang berkaitan dengan proses \npengiriman dan reproduksi dari suatu dokumen dalam bentuk tulisan dan \ngambar antar tempat yang berjauhan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Telegraf adalah mesin yang digunakan untuk mentransmisikan pesan \ndalam bentuk impuls listrik yang kemudian dikonversi menjadi data.\n<span>Sebuah pesan yang dikirim melalui telegraf disebut telegram atau \nkabelgram, sementara orang yang mengoperasikan mesin telegraf dalam \nbahasa Inggris dikenal sebagai telegrapher.<br>maaf ya kalo salah -_-<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentang-microsoft-office-excel-1-pada-setiap-tab-terdapat-sat-751",
            "question": "Tentang Microsoft Office\u00a0Excel\u00a0    1. pada setiap tab terdapat satu huruf yang digaris bawah. jelaskan fungsi hal tersebut dan berikan 2 contoh penggunaanya ?\r\n\r\n2. perintah apakah yang dapat di gunakan untuk memodifikasi suatu sel? jelaskan langkahnya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fungsinya adalah untuk sebagai shortcut, tekan tombol ALT maka setiap objek akan digaris bawahi, tekan tombol yg digaris bawahi dinkeyboard",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-cara-membuat-design-coreldraw-145",
            "question": "Gimana cara membuat design coreldraw ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cara Membuat Desain Kaos Distro dengan CorelDraw<br><span>1. Buka program coreldraw\u00a0</span><br>2. Buat pola baju / kaos, caranya klik Bezier Tool yang ada di toolbox coreldraw<br>3. Untuk memudahkan membuat pola, gunakan garis bantu, seperti dibawah ini<br><br>\u00a0<br><br><span>4. Supaya garis pola baju melengkung, klik\u00a0</span>Shape Tool<span>\u00a0lalu klik kanan dan pilih\u00a0</span>convert line to curve<span>, seperti dibawah ini\u00a0</span><br><br>\u00a0<br><br><span>5. Dan buat\u00a0</span>garis melengkung<span>\u00a0pada bagian pola kaos yang lain, seperti dibawah ini</span><br><br>\u00a0<br><br><span>6. Buat warna kaos dengan\u00a0</span>Fill Tool<span>, misalnya warna biru seperti ini\u00a0</span><br><br>\u00a0<br><br><span>7. Supaya kaos / t-shirt tidak terkesan kaku, kita akan memberi lipatan pada bagian lengan kanan, caranya masih menggunakan\u00a0</span>Bezier Tool<span>\u00a0seperti dibawah ini dan buat warnanya lebih tua.</span><br><br>\u00a0<br><br>8. Lalu letakkan lipatan yang baru dibuat di sebelah lengan kanan, lihat gambar dibawah ini.<br><br>\u00a0<br><br>9. Lalu buat lagi lipatan kaos untuk diletakkan pada bagian lengan kiri, seperti dibawah ini, langkah membuatnya sama seperti diatas yaitu dengan bezier tool<br><br>\u00a0<br><br>10. Letakkan lipatan kaos yang baru dibuat disebelah lengan kiri<br><br>\u00a0<br><br><span>11. Kita akan membuat kerah kaos dan caranya juga sama yaitu dengan Bezier tool. Untuk membuatnya terlebih dahulu buat persegi panjang, kalau sudah lalu klik\u00a0</span>Shape Tool<span>\u00a0dan lengkungkan garis dengan klik convert line to curve, seperti dibawah ini</span><br><br>\u00a0<br><br><br>12. Lalu letakkan kerah yang sudah jadi seperti dibawah ini<br><br>\u00a0<br><br><span>13. Selanjutnya buat lipatan untuk samping baju seperti pada nomor 7 diatas. Lalu buat variasi misalnya dengan menambah gambar atau teks pada kaos seperti dibawah ini</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penerapan-php-dalam-web-browser-386",
            "question": "Bagaimana penerapan PHP dalam web browser",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "digunakan untuk menampilkan web/halaman dinamis, biasanya kalau tidak berbasis php bisa menggunakan JSP\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cara menjalankannya di web browser<br><br>http://localhost/nama_folder/file.php",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengatasi-flash-disk-yg-write-protect-dgn-sndriny-973",
            "question": "Bagaimana cara mengatasi Flash Disk yg write\u00a0protect dgn sndrinya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 Colokan flashdisk ke komputer<br><br><span>2 Kita musti menghapus kode write protected di\u00a0\u00a0</span>registry editor, caranya :<br><br><span>tekan Tombol\u00a0</span>Windows+R, lalu pada kolom ketikan REGEDIT =&gt; Enter<br><br>3 Cari kode write potected. Gunakan Ctrl+F lalu ketikan write protected<br><br>4 Jika kode tersebut telah ditemukan, klik kanan lalu pilih DELETE<br><br><span>5 Selesai</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pertama, masukan Flashdisk dan buka windows explorer kemudian klik kanan flashdisk dan Eject, lalu masukan kembali. ( lakukan tahap ini 3x )<br>Kedua, Gunakan software EASEUS Partition Master 8.0.1\u00a0silahkan\n anda cari sendiri di google banyak kok....software ini digunakan untuk \nmemformat Flashdisk anda dan kalo berhasil berarti flashdisk anda sudah \npulih kembali. Oke, untuk Langkah terakhir silahkan anda format sekali \nlagi flashdisk anda di windows explorer.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-butuh-contoh-dan-spesifikasi-dari-teknologi-terbaru-seperti-764",
            "question": "Saya butuh contoh dan spesifikasi dari teknologi terbaru seperti smartphone, tablet, dll\u00a0yang paling canggih,modern,tapi harganya terjangkau.    Yoroshiku Onegaishimasu ! Buat tugas jurnalistik.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SAMSUNG GALAXY GRAND<br>Samsung memperkenalkan smartphone terbarunya Samsung Galaxy Grand yang hadir dengan layar sentuh berukuran 5 inci. Dibekali dengan prosesor Dual-core 1.2 GHz serta memori RAM 1 GB untuk kemudahan melakukan berbagai pekerjaan dan hiburan multimedia. Samsung Galaxy Grand mendukung jaringan HSDPA 21 Mbps dan Wi-Fi untuk berinternet dengan cepat, serta Bluetooth v4.0 untuk terhubung dengan berbagai perangkat Bluetooth.<span><br>Kamera Resolusi Tinggi<br>Samsung Galaxy Grand dilengkapi dengan kamera depan beresolusi 8 MP yang mampu menangkap gambar resolusi tinggi untuk foto dan video. Anda dapat merekam video dengan kualitas Full HD beresolusi 1920 x 1080 pada 30 fps. Dengan kemampuan mengatur resolusi pada kamera ini sehingga memudahkan penyesuaian jumlah kapasitas pemakaian untuk setiap file video. Kamera belakang dilengkapi dengan LED flash yang mampu memberi penerangan ketika Anda melakukan pengambilan gambar pada situasi minim cahaya. Selain kamera belakang, terdapat kamera depan beresolusi 2 MP yang dapat Anda gunakan untuk melakukan panggilan video atau sekedar memotret foto sendiri.<br><br>Fitur Tambahan<br>Samsung Galaxy Grand dilengkapi dengan fitur Auto Focus, Geo-tagging, Touch Focus serta Face Detection. Selain itu terdapat fitur image stabilizer dan smile detector yang membantu Anda menangkap gambar dengan baik. Aplikasi image editor pada smartphone ini membantu memperkaya hasil jepretan foto Anda yang kemudian bisa Anda pamerkan kepada teman atau keluarga Anda melalui media jejaring sosial.</span><span>Baterai<br>Untuk mendukung penggunaan, Samsung Galaxy Grand dilengkapi dengan baterai Lithium-Ion berkapasitas 2100 mAh. Baterai dapat bertahan seharian dengan penggunaan yang normal untuk mendengarkan musik, menonton video atau mengambil gambar.<br><br>Layar Sentuh 5 Inci<br>Samsung Galaxy Grand dilengkapi dengan layar sentuh berukuran 5 inci yang memiliki resolusi 480 x 800 piksel. Dengan kedalaman 16 juta warna, pastinya membuat tampilan layar menjadi cerah dan nyaman dilihat. Mendukung kemampuan multi-touch yang memudahkan dan mengoptimalkan pengoperasian di lingkungan sistem operasi Android.<br><br>Penyimpanan &amp; Konektivitas<br>Samsung Galaxy Grand memiliki kapasitas penyimpanan internal sebesar 8 GB yang dapat Anda perluas menggunakan kartu microSD hingga 64 GB. Smartphone ini mendukung koneksi internet 2G dan 3G serta Wi-Fi yang memudahkan Anda memilih koneksi. Terdapat A-GPS dan GLONASS yang dapat Anda padukan dengan Google Maps untuk memandu arah ketika berada di suatu lokasi.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-istilah-kata-desain-grafis-huruf-manakah-yang-paling-tepa-924",
            "question": "Dalam istilah kata desain grafis,\u00a0huruf manakah yang paling tepat. design graphic,\u00a0desain\u00a0graphic, design grafis? dan alasan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tergantung,<br>jika inggris, benarnya \"design graphic\"<br>jika dalam bahasa, benarnya \"desain grafis\"<br><br>CMIIW",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "50-sistem-operasi-beserta-logo-dan-distronya-642",
            "question": "50 sistem operasi beserta logo dan distronya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nih gue kasih link nya,,,soalnya gambarnya sulit dan ukurannya terlalu besar untuk di masukan di jawaban ini<br>link nya =distrowatch dot com<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-jaringan-komputer-462",
            "question": "Pengertian jaringan komputer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jaringan komputer (jaringan) adalah sebuah sistem yang terdiri atas komputer-komputer\n yang didesain untuk dapat berbagi sumber daya (printer, CPU), \nberkomunikasi (surel, pesan instan), dan dapat mengakses \ninformasi(peramban web).<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jaringan Komputer adalah sebuah sistem/perangkat komputer\u00a0yang memberdayakan berbagai macam perkara teknologi, seperti mencari informasi dan menginput informasi. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengkoneksikan-antara-desain-web-php-dengan-databa-616",
            "question": "Bagaimana cara mengkoneksikan antara desain web PHP dengan Databases Mysql",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bila kamu memakai Dreamweaver harus membuat site definition dahulu, agar database kamu connect dengan php<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}